加拿大遇到難題了！

加拿大遇到難題了！ - 高慧然

互聯網

兩個中國大媽最近在加拿大成為網絡紅人，她們爆紅的其中一個原因，是她們為加拿大人出了個大難題，令人想不出辦法應對。
在Costco超巿，每個凍肉櫃前都擺放着大卷大卷的膠袋，以及大卷裝的廚房紙巾。

Costco不是一般的超巿，它售賣的商品單價比一般超巿便宜，但份量及數量則大得多。比如冰鮮雞，一般超巿是一隻一隻裝袋的。

Costco通常是三隻一袋。加拿大人家中有巨大凍櫃，買回去才把三隻雞取出來再獨立分袋放入冰櫃。其他肉類也一樣，豬肋扒一包有四件，龍蝦尾可能有一打……所以，超巿會提供分裝用的膠袋，這些膠袋比一般膠袋厚而耐用。多年來，顧客很自覺地根據自己的需要取用膠袋。在冰櫃選購食品後，再撕一兩截廚房紙抹手。

這兩個中國大媽在Costco做了甚麼呢？她們把整卷整卷的膠袋和紙巾拆出來偷走。加拿大網民看了視頻目瞪口呆，除了罵WTF不知還可以做甚麼，因為連Costco的保安人員都拿她們沒有辦法。根據指引，有人在超巿偷竊有標價的商品，屬於偷竊。但是這些膠袋和紙巾並非商品，本意是無償供應給顧客使用的，保安人員得不到明確指引去處理這件事。

若我沒有記錯，香港曾有類似個案，一個巴士司機偷了站內廁所四卷廁紙，被巴士公司視作「偷竊公司財產」報警處理。Costco是否也可以此罪名報警，膠袋和紙巾雖不是售賣中的商品，卻是Costco的財產，對不對？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
高鐵在薄薄的身份證駛過 (曾志豪)

下一則
下一則
中共的冷笑話 (古德明)

全球反支， 支化已經係所有人嘅問題